# PUST ( python useful shell tools ) - полезные shell-утилиты для ускорения работы в командной строке

## Назначение репозитория

Репозиторий библиотеки, содержащей небольшие полезные сценарии для обеспечения работы в командной строке ОС.

## Структура git-репозитория

- config - каталог, содержащий примеры конфигурационных файлов, используемых для работы сценариев библиотеки;
- projects - каталог, содержащий файлы проектов для сред разработки;
- src - каталог, содержащий сценарии, составляющие функционал настоящей библиотеки;
- .gitignore - файл-описатель исключений, не загружаемых в репозиторий;
- lib-projects.sln - файл решения среды разработки MS Visual Studio;
- README.md - настоящий документ.

## Рекомендации по использованию
Напрямую запускать py-сценарии из командной строки неудобно (команда выглядит громоздко). В связи с этим исползовать сценарии настоящей библиотеки предлагается следующим образом:
- каталог src библиотеки включить в список переменной окружения PYTHONPATH;
- для каждого сценария подготовить командный файл (sh или cmd), вызывающий соответствующий сценарий с передачей всех аргументов; данный файл (или ссылку на него) поместить в директорию, присутствующую в списке переменной окружения PATH;
- для одного сценария можно сохдать несколько командных файлов с частичным определением аргументов;
- таким образом запускать сценарии будет возможно вызовом короткой команды.
